1.Установка Docker

Linux
https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-and-use-docker-on-ubuntu-20-04

MAC
https://docs.docker.com/docker-for-mac/install/
https://hub.docker.com/search?offering=community&type=edition

Windows
https://ravesli.com/ustanovka-docker-v-windows/

2.
выполнить команду docker hello-world в терминале
и получить текст что все хорошо

'Hello from Docker!
This message shows that your installation appears to be working correctly.
'
_______________
docker images : список имеджей
docker ps : список аквтивных контейнеров
docker ps - a  : список всех контейнеров
docker rmi <image> : удалить имедж

docker run -d my_container : запуск контейнера
см: https://docs.docker.com/engine/reference/commandline/run/

docker stop my_container: остановка контейнера
docker container ls : список запущенных контейнеров
docker rm my_container_id : удаление контейнера

docker run --name static-site -e AUTHOR="Alex" -d -p 8888:80 dockersamples/static-site
-d создаст контейнер в отельном процессе
-P все необходимые порты для контейнера прокинет, но рандомно
-e как передавать переменные окружения в контейнер
--name задать имя контейнера
AUTHOR переменная окружения которую вы можете передать

ADVANSED:
SELENIUM + DOCKER
https://www.blazemeter.com/blog/how-to-run-selenium-tests-in-docker




